在港上市的日本文化－DYNAM JAPAN(6889.HK)

DYNAM JAPAN／落雨人／2019年1月17日

Wordpress:

Facebook:

這是年內第三篇估值更新，今次的主角為DYNAM JAPAN（）。這是一間很有趣的公司，其主要業務為經營日式彈珠機遊戲館。日式彈珠機在日本的廣泛性已較過去低了很多，基本上已算得上是夕陽行業。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定 。

年度；派息比率；股本回報率；
2014；48.95％；14.88％；
2015；92.11％；8.37％；
2016；93.53％；7.95％；
2017；98.36％；6.83％；
2018；84.51％；7.90％；

過去兩篇都用到了股息增長模型來進行估值，我認為將這模型用於盈利不穩定的企業所得的結果不太理想。企業的盈利波動通常地都會導致其派息比率有著較大的波動。企業的保留盈利因而變得不穩定，保留盈利（Retained Earnings）可按股本回報率（Return on Equity）增長的假設亦會變得不太合適。若將股息增長模型用於DYNAM JAPAN，我認為其結果的可靠性應會很低。DYNAM JAPAN的派息比率在近幾年已很高，其盈利的變動在很大程度上會直接翻譯至其股息上；而DYNAM JAPAN處於夕陽行業，其業績表現有很大可能會持續下跌，這樣一來，其在過去的表現和派息政策都不是有效的指標。

若看其自由現金流量，DYNAM JAPAN在過去五年的現金流量如下：
年度；經營活動現金流（百萬港元）；自由現金流量（百萬港元）；
2014；2,131；1,371；
2015；956；−199；
2016；1,567；715；
2017；1,905；1,170；
2018；1,955；1,594；

據其2018年報，DYNAM JAPAN在近兩年的資本開支主要用於改善遊戲館。另外，DYNAM JAPAN亦有意進一步擴展其營運規模，並打算在未來將遊戲館數目增至1,000間以上。我預期的經營活動淨現金流入為＄1,700百萬港元，自由現金流量則為＄927百萬港元。以9％的折現率計算，相應的股價便為＄13.45；再保留30％的安全邊際，我的理想進場價便為＄8.97。

日本賭場法案相關的消息或多或少影響到DYNAM JAPAN的股價，以致其市盈率的波動性未必可有效地反映股市週期對DYNAM JAPAN的股價的影響。DYNAM JAPAN在過去五年的平均市盈率為12.69倍，我預期的市盈率為10.15倍－13.95倍。保守地假設匯率下跌10％，相應的股價便為＄9.13至＄12.55。

我的進場策略如下（請留意這是我的個人部署，並不是我的建議）：
（一）股價為＄8.97或以下：考慮進場，抑或不進場。

再重申一次，本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

－－－－－ 筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

我預期的經營活動淨現金流入為＄1,700百萬港元，自由現金流量則為＄927百萬港元。以9％的折現率計算，相應的股價便為＄13.45

計算概念係用DCF？呢個現金流量你估計持續幾耐？永續？
我諗現金流算出來既市值，係咪要除以股本發行量，先得到相應股價。

假設咗永久，雖然未必現實，所以用咗30%安全邊際

我係用咗市值除發行量

行業倒退
不見得有投資價值

我同意 到價我都未必買

我之前問過佐藤
佢話無1,000間以上分店嘅目標

同埋宜家以發展低投注額嘅遊戲館為主

另外佢想注入家族間飛機租賃業務入去
但佢飛機唔多
利息又高，margin唔會太大

愈來愈少人玩pachinko
啲遊戲場既規管又愈來愈嚴

佢年報寫1000嘅 放棄咗？
不過哩個行業前景麻麻

除非閒錢太多 唔買穩陣

下次去日本要玩下！

日本開賭個法案，因為無日本公司有興建及營運賭場度假區經驗，所以大機會由由外資牽頭local做

另外法案今年應該有多d details釋出，到時可以留意吓

佢ipo個陣話係
之後收購左間細野

16年再問佢都話係

上年3Q再問佢
已經話不了

外資做到嘅話
彈珠機就真係玩完

巴打邊行

佢果個廉價新遊戲館點睇
佢年報話新起嘅館用哂啲廉價材料 方便應對行業變遷e.g.方便摺埋啲分店

啲息係咪要畀稅

好似係
之前有巴打話可以退
不過怕麻煩都係唔好買 佢息就唔係話極吸引 業務又普通偏差

彈珠機玩法較難明，好難掌握
賭錢就好簡單
而且大家target customers都唔同
另外日本開賭個法案
想學新加坡
入場要收local錢

同埋佢宜家策略喺盡量開喺3,4線城市
以低投注額遊戲館為主
一嚟成本平
2嚟多阿伯阿婆
方便佢地kill time

中線應該仲有得玩
長線應該摺得 啲阿伯遲早淡出

同埋 當開賭時
佢既彈珠機就死曬
所以佢有無賭牌都無分別

上次去左參觀佢位於福岡附近嘅山口市彈珠機館

同意

退唔足額

咁有心

所以都係買唔過

唔多後生仔
99%都係阿伯阿婆
而且行業分散

不過公司cash flow唔錯
因為客仔都係直接pay cash
所以佢dividend payout ratio都幾高

但增長緩慢